---
layout: default
permalink: meetup/0x05/
title: Встреча 0x05 сообщества DC20e6. Безопасная и быстрая передача данных.
excerpt: Встреча 0x05 посвящена быстрой и безопасной передаче данных из точки А в точку Б и не важно каким способом :)
---

# [0x05] - Безопасная и быстрая передача данных из точки А в точку Б

- Что:         Встреча 0x05 посвящена быстрой и безопасной передаче данных из точки А в точку Б и не важно каким способом :)
- Где и когда: 20 июля 2019 в 15:00. Место для проведения встречи предоставил [фотоцентр "Белый формат"](https://vk.com/whiteformat73): [https://2gis.ru/ulyanovsk/firm/7741091140772175](https://2gis.ru/ulyanovsk/firm/7741091140772175).

## Доклады встречи

- [Доклад 0x00. Evolution of HTTP. Brief historical tour from HTTP/0.9 to HTTP/3+](#report0x00)
- [Доклад 0x01. Радио: Передача информации прямо через эфир](#report0x01)
- [Доклад 0x02. Стеганография от папируса до интернета](#report0x02)
- [Доклад 0x03. Тёмный-тёмный Интернет](#report0x03)
- [Доклад 0x04. Неуловимый Джо](#report0x04)
- `...`
- [Воркшоп 0x00. Proxy: Черные и белые стороны этой технологии + Mitmproxy, Burp, ZAP.](#workshop0x00)
- `...`
- [(18+) Афтепати](#afterparty)

### <a name="report0x00"></a>**Доклад 0x00. Evolution of HTTP. Brief historical tour from HTTP/0.9 to HTTP/3+**

**Время начала доклада**: 15:00 

Прошлое, настоящее и будущее протокола HTTP. Развитие его и связанных с ним стандартов.

#### Тезисы

- HTTP/0.9: One-line protocol
- HTTP/1.0: Rapid growth and informational RFC
- HTTP-NG: Child who was never born
- HTTP/1.1: Becoming an Internet standard
- SPDY: Adding framing layer
- gQUIC: Experimenting on production
- HTTP/2: Improving transport performance
- HTTP/3: Paradigm shift

#### Спикер: [Gleb [gongled] Goncharov](https://t.me/gongled)

### <a name="report0x01"></a>**Доклад 0x01. Радио: Передача информации прямо через эфир**

**Время начала доклада**: 16:00 

#### Тезисы

- Как избавиться от провода и запустить данные в эфир
- Кодирование и шифрование в радиосвязи
- Кулстори
- Что можно, а что нельзя на радио 

#### Спикер: [Anton [red_bobcat] Durnov](https://t.me/red_bobcat)

### <a name="report0x02"></a>**Доклад 0x02. Стеганография от папируса до интернета**

#### Тезисы

- Что такое стеганография
- Класические до цифровые способы (возмжно демонстрация)
- Стеганография в эпоху цифры
- Стеганоанализ или как искать суслика

#### Спикер: Alex73

### <a name="report0x03"></a>**Доклад 0x03. Тёмный-тёмный Интернет**

**Время начала доклада**: 17:00 

Полуфилософский доклад о даркнете. Про прошлое, настоящее (с техническими деталями) и возможное будущее.

#### Спикер: [Артур [ViciousMe] Гайнуллин](https://t.me/ViciousMe)

### <a name="report0x04"></a>**Доклад 0x04. Неуловимый Джо**

**Время начала доклада**: 18:00 

Обходим велий Российский фаерволл (и не только) не привлекая лишнего внимания исключительно в исследовательских целях.

#### Спикер: [JetP1L0t](https://t.me/JetP1L0t)


---

### <a name="workshop0x00"></a>**Воркшоп 0x00. Proxy: Черные и белые стороны этой технологии**

**Время начала доклада**: 18:15 

#### Тезисы

- Proxy? Что это и зачем?
- Как эта технология может навредить и почему уязвимо много чего вокруг?
- А что в Proxy хорошего и как это можно повернуть в здравое русло?
- В давайте пенетратить вместе и, заодно, рассмотрим что такое Mitmproxy, Burp и ZAP!

#### Спикер: [Roman [deadroot] Ananev](https://t.me/deadroot)

---

### <a name="afterparty"></a>**(18+) Афтепати**

После встречи и докладов круглый стол с вылазкой в [бар крафтового пива Beer Hounds (18+)](https://vk.com/beerhounds) с ~19:00.


## P.S.

- Чтобы стать докладчиком с крутой темой просто напиши в [@dc20e6](https://t.me/dc20e6) или [@deadroot](https://t.me/deadroot)